<resources>
    <string name="app_name">PTRAC</string>

    <!-- barra de menu inferior-->
    <string name="bottom_menu_inicio">Inicio</string>
    <string name="bottom_menu_buscar">Buscar</string>
    <string name="bottom_menu_consejos">Consejos</string>
    <string name="bottom_menu_est">Esteriliza</string>
    <string name="bottom_menu_mas_info">Más info</string>

    <!-- UI búsqueda-->
    <string name="busqueda_rut_title">Búsqueda por RUT propietario</string>
    <string name="busqueda_rut_hint">09982249-k</string>
    <string name="busqueda_rut_text">Al ingresar el RUT del propietario se mostrará información de contacto</string>
    <string name="busqueda_chip_title">Búsqueda por Chip</string>
    <string name="busqueda_chip_hint">123456789</string>
    <string name="busqueda_chip_text">Al ingresar el numero de chip de la mascota, se mostrará información del prietario</string>
    <string name="button_buscar">Buscar</string>

    <!-- UI Resultados-->
    <string name="result_dummy">+56961499453</string>
    <string name="result_fono_lbl">Teléfono:</string>

    <string name="no_data">No se encontraron resultados</string>


    <!-- UI Consejos-->
    <string name="consejos_identificacion_title">Identificación</string>
    <string name="consejos_ejercicio_title">Ejercicio, paseos y juegos</string>
    <string name="consejos_lugar_title">Lugar de cobijo propio</string>
    <string name="consejos_educacion_title">Educación, interacción y entretenimiento</string>
    <string name="consejos_comunidad_title">Nuestras mascotas y la comunidad</string>
    <string name="consejos_socializacion_title">Socialización</string>
    <string name="consejos_no_abandonar_title">Nunca abandonar a un animal</string>
    <string name="consejos_adopcion_title">Preferir la adopción</string>

    <string name="consejos_identificacion">Nuestras mascotas deben estar siempre identificadas en caso de que se pierdan. La identificación puede ser realizada con distintos métodos que son complementarios entre sí (placas de identificación en collares y microchips). Lo ideal es tenerlos con un collar con una placa de identificación de fácil visibilización con el teléfono del dueño y además instalar un microchip, que es una forma de identificación permanente que se coloca bajo la piel del animal por un Médico Veterinario y que entrega la información básica del dueño en caso de extravío.</string>
    <string name="consejos_ejercicio">Los animales deben realizar ejercicio para mantenerse en forma y no estresarse. A los perros los debemos sacar a pasear por lo menos una vez al día (todos los días a la misma hora e independiente de que vivan en el patio), siempre con correa y con bolsas para recoger sus desechos. A los gatos les debemos entregar los elementos (juguetes y plataformas) para fomentar la actividad física. Debemos prestar atención al tipo de juguete que a nuestro animal, perro o gato, le guste y necesite además de dedicarles el tiempo necesario.</string>
    <string name="consejos_lugar">Las mascotas deben contar con un lugar que identifiquen como propio donde descansar. Este lugar debe estar siempre limpio, seco y protegido de las distintas condiciones climáticas.</string>
    <string name="consejos_educacion">Los animales, al igual que nosotros, deben ser educados para comportarse adecuadamente. Esta educación debemos realizarla con paciencia, cariño y nunca mediante la violencia o maltrato. Los animales deben interactuar con nosotros y con las distintas situaciones de manera entretenida y deben asociar los comportamientos deseados con buenas experiencias mediante refuerzos positivos (cariño, juegos o premios de comida).</string>
    <string name="consejos_comunidad">Nunca debemos dejar salir a nuestras mascotas sin nuestra supervisión ya que pueden generar accidentes de tránsito, morder a otras personas u otros animales, generar problemas ambientales como esparcimiento de basura o deposiciones en lugares indeseados, además de que se puedan extraviar, sufrir un accidente o contagiarse de enfermedades.

Además existe una serie de normativas que debemos cumplir. En estos momentos se encuentran vigentes la ley de 20.380 sobre Protección de los Animales, el Reglamento de prevención y control de la Rabia y las distintas ordenanzas municipales que nos dan un marco legal en que debemos relacionarnos con respecto a nuestros animales de compañía y la comunidad.</string>
    <string name="consejos_socializacion">Los animales deben ser socializados con otras personas y otros animales desde pequeños. Asimismo debemos exponerlos a diferentes situaciones a las que se verán enfrentados a lo largo de su vida (andar en auto, quedarse en casa de otras personas, cuidadores) con la finalidad de evitar estrés y conductas indeseadas como el miedo y la agresividad.</string>
    <string name="consejos_adopcion">Si ya has tomado esta decisión de tener una mascota prefiere la adopción y de esta manera ayudarás a perros y gatos abandonados a tener un hogar.</string>
    <string name="consejos_no_abandonar">Una vez que tomamos la decisión de hacernos cargo de un animal debemos considerar que ésta es una decisión a conciencia y que durará por cuanto dure su vida, ya que pasarán a formar parte de nuestra familia. Por eso lo mejor es tomar una decisión informada y en familia. Debemos considerar los tiempos que vamos a poder dedicar a nuestros animales, el espacio del que disponemos, nuestro estilo de vida, entre otras cosas. Si tenemos dudas siempre debemos consultar a un Médico Veterinario que nos oriente.

No debemos olvidar que el abandono de animales representa una conducta de maltrato y crueldad animal, que está sancionada como un delito, según nuestra normativa vigente, con penas de hasta tres años de cárcel</string>
    <string name="title_activity_result">Resultados</string>

</resources>
